\input{../preamble}

\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
\titleformat{\section} [block] {\Huge\bfseries\filcenter} {\thesection.} {4pt} {} 
\titleformat{\subsection} {\large\bfseries} {\thesubsection} {4pt} {}

%\teachermode\tagsmode
%\printtrue

\begin{document}\large

\printtask{

\setphysstyle{ЛФШ-18}{Контрольная}{8 класс}

\section*{Теория}
\task{ Докажите теорему Пифагора используя соображения размерностей и подобия. }
\libproblem{savchenko}{1.4.18}
\task{
	Выведите формулы зависимости радиус-вектора, и перемещения  от времени для равноускоренного движения.}
\taskpic[6cm]{
	Чему равна сила давления на левую и правую стенки сосуда, изображённого на рисунке? (модули и направления)}{
\begin{tikzpicture}
	\draw [blue, thick] (1,0) ++ (20:.7) ++ (1, 0) arc (0:30:1);
	\draw [blue, thick] (1,0) ++ (20:.7) ++ (15:1.4) node {\small$30^\circ$};	
	\draw [blue, dashed] (1,0) ++ (20:.7) to ++ (1.5,0);
	\draw [very thick, pattern = water] (-1, 1) to (-1,0) to (1,0) to ++ (30:{1/sin(30)}) coordinate (R);
	\draw [very thick, decorate, decoration={snake, amplitude = .4, segment length = 10} ] (-1,1) to (R);
	\draw [<->] (-1.2, 0) to node [midway, left] {$h$} ++ (0,1);
	\draw [<->] (-1, -.2) to node [midway, below] {$l$} ++ (2,0);
	\draw [<->] (-1, 1.2) to node [midway, above] {$a$} ++ (20 : .7);
	\draw [very thick, decorate, decoration={snake, amplitude = .4, segment length = 10}] (-1, 1) ++ (20 : .7) to ++ (2, 0) to ++ ({sin(60)/sin(30)},0) coordinate (HR);
	\draw [very thick, pattern = water] (-1, 1) to ++ (20 : .7) 
										(HR) to ++ (-160 : .7);
	\draw [very thick] (HR) to ++ (-150 : {1/sin(30)}) to ++ (-160:.7); 
\end{tikzpicture} 
}

\libproblem{savchenko}{4.1.17}

\section*{Задачи}
\setcounter{notask}{1}

\task{
 	С угла квадратного плота спрыгнул в воду и поплыл вокруг плота пёс. Нарисуйте траекторию движения пса относительно берега, если он плывёт вдоль сторон плота, а его скорость относительно воды составляет $4/3$ скорости течения реки.}

   \taskpic[5 cm] {По данному графику зависимости координаты от времени постройте график $V(t)$ }{
  \begin{tikzpicture}\normalsize
 		\draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2)node[left]{$x(t),~\text{м}$};
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0)node[below]{$t,~\text{c}$}; 	
		\draw (0.5, -0.1)node[below]{$1$} -- (0.5, 0.1);
		\draw (1, -0.1)node[below]{$2$} -- (1, 0.1);
		\draw (1.5, -0.1)node[below]{$3$} -- (1.5, 0.1);
		\draw (2, -0.1)node[below]{$4$} -- (2, 0.1);
		\draw (2.5, -0.1)node[below]{$5$} -- (2.5, 0.1);
		\draw (-0.1, -1.6)node[left]{$-4$} -- (0.1, -1.6);
		\draw (-0.1, -0.8)node[left]{$-2$} -- (0.1, -0.8);
		\draw (-0.1, 0)node[left]{$0$} -- (0.1, 0);
		\draw (-0.1, 0.8)node[left]{$2$} -- (0.1, 0.8);
		\draw (-0.1, 1.6)node[left]{$4$} -- (0.1, 1.6);
		\draw[very thick, blue] (0, 0.8) -- (2, -0.8);
		\draw[very thick, blue] (2, -0.8) -- (2.5, -0.8);
		\draw[very thick, blue] (2.5, -0.8) -- (3, 1.6);
 	\end{tikzpicture}
 	}
\libproblem{savchenko}{2.1.2}
\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{1.4}

\section*{Эксперимент. \\ {\Large Измерение плотности жидкости}}
\par Измерьте плотность жидкости, налитой в стакан.
\subsection*{Оборудование}
\begin{itemize}
	\item стакан с жидкостью неизвестной плотности, 
	\item пустой стакан, 
	\item вода, 
	\item линейка, 
	\item пластилин,
	\item нитки (по требованию).
\end{itemize}

}
\end{document}